\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{physics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads
\graphicspath{ {./imgs/} }

\title{Wahrscheinlichkeit \& Statistik: Serie 4}
\author{Michael Keller}
\date{März 2021}

\begin{document}

\maketitle

\section*{1)}
\subsection*{a)}
Es gilt
\begin{align*}
  P[Y > t]
  &=
  \begin{cases}
    1 - e^{-\lambda \cdot t} & t \geq 0\\
    0 & t < 0
  \end{cases}\\
  P[Y > 1] &= \frac{19}{20}\\
  &= 1 - e^{-\lambda}\\
  \frac{1}{20} &= e^{-\lambda}\\
  -\ln(\frac{1}{20}) = \ln(20) &= \lambda
\end{align*}
\subsection*{b)}
Diese Wahrscheinlichkeit beträgt:
\begin{align*}
  P[Y > 10]
  &= 1 - e^{-\ln(20) \cdot 10}\\
  &= 1 - \frac{1}{20^{10}}
\end{align*}
\subsection*{c)}
Hier gilt aufgrund der Gedächtnislosigkeit:
\begin{align*}
  P[Y > 10 + 20 \;|\; Y > 20]
  &= P[Y > 10]\\
  &= 1 - \frac{1}{20^{10}}
\end{align*}
\subsection*{d)}
Es gilt für ein beliebiges $t \in \mathbb{N}$:
\begin{align*}
  P[Z > t \; | \; Y \leq t] \cdot P[Y \leq t]
  &= \frac{P[Z > t \; \land \; Y \leq t ]}{P[Y \leq t]} \cdot P[Y \leq t]\\
  &= P[Z > t \; \land \; Y \leq t ]\\
  &= P[Z > t] \cdot P[Y \leq t ]\\
  &= P[Z > t] \cdot (1 - P[Y > t ])\\
  &= 
\end{align*}
\end{document}